# Ingresa al Portal Criptonauta

## Quiénes somos?

Los Criptonautas somos un grupo de personas como tú, que se encontró en internet al buscar cómo liberar sus finanzas y economía del sistema.

Aprendimos trading y usamos criptos porque son por esencia libres pero además a usar bancos, créditos e incluso deudas a nuestro favor 🙂

## Por qué creamos el Portal

Descubrimos que el trading está repleto de obstáculos, y podemos superarlos de manera mucho más sencilla en equipo.

El tiempo nos enseñó la importancia de mantener relativa disciplina en lo que hacemos de manera independiente, y en el trading más que en ninguna otra actividad que realicemos.

Nuestro método de aprendizaje basado en la síntesis y práctica colectiva está fuera de este mundo, entonces creamos este portal.

## Es un curso de trading?

Nop.

## Es un curso de cripto?

Tampoco.

## Entonces qué es?

**Nuestro Portal Criptonauta es la puerta de entrada a nuestro universo, donde evitamos definir las cosas porque nos interesa vivirlas 🚀**

> _Un Criptonauta aspira a ser lo que dice, sin exageraciones, mentiras ni contradicciones._
> 
> _Es alguien que toma sus decisiones, y valora el tiempo ajeno como el propio._

A lo largo de tres etapas **aprenderás trading desde una perspectiva holística**, que te mostrará el camino hacia el nivel de independencia que estés dispuest@ a cultivar por tí mism@.

## Fundamentos

* Métodos desde diversas áreas, disciplinas y escuelas de pensamiento alternativas: Wadorf, Sudbury, Mindfulness, conectivismo, aprendizaje rizomático y método Feynmann (entre otros).
* Desarrollo profesional y durante 7 años por nuestro fundador.
* Experiencia colectiva de casi 3 años en comunidad.
* Archivo público y verificable de todo lo que hacemos.

## Cómo empezar

!!!
Solo debes continuar leyendo pero si lo haces desde Github, ingresa a [la versión diseñada en Retype](https://trading.criptonautas.co).
!!!

## Cómo aportar

Estamos en pleno desarrollo, por lo que son muy bienvenidos tus aportes.

* Si quieres aportar ediciones e información, revisa [CONTRIBUTING.MD](CONTRIBUTING.md).
* Si quieres aportar dinero, puedes enviar XMR a la siguiente dirección:

``89JLDaY3JiBAXZuhwxL4yR5i6fatCuq9q3VWaqvTxHxg6pPfd96L4ziTZRPDkg6gSUNcZqtULhqiDYkHMsTP2RLK5CEkLa6``

> Recibimos dinero libre, puedes conseguir XMR en **[#lacuevademilton](https://discord.criptonautas.co)** o en casi cualquier exchange del mundo.

---

=== [WIP - Work In Progress]

Nuestra experiencia está en desarrollo constante y actualmente en estado beta.

Eso significa que algunas cosas no funcionarán como deberían, pero te guiaremos siempre desde nuestro soporte (lo cubrimos directamente desde la comunidad 🧡).

==- Lista de pendientes

* Completar imágenes en MAYUS.
* Corregir hojas de estilos (CSS, HTML, Markdown).
* Completar las citas en cada título y subtítulo.
* Revisar la estructura general.
* Simplificar contenido redundante.
* Traducir al inglés y esperanto.

===
